Pour se rendre à l'école, Patricia a 4 minutes de trajet, Laurent 12
 minutes et Isabelle 8 minutes.
\begin{myenumerate}
\item Pour être à l'école à 8~h~25, à quelle
 heure doit partir chaque enfant ?
\item Les cours commencent à 8~h~30 et aujourd'hui, Laurent a 3 minutes
de retard. \`A quelle heure est-il parti ?
\end{myenumerate}